\chapter{Závěr}

Náplní této diplomové práce bylo prozkoumání problému klasifikace skenovaných dokumentů. V první části byla provedena rešerše různých technik a metod, které se snaží tento problém řešit. Techniky se dělí do dvou hlavních skupin, algoritmy první skupiny zkoumají dokument z jeho textové podstaty, kdežto druhá skupina se soustředí na část topologickou a geometrickou.

V další části byly představeny dostupné datové sady skenovaných dokumentů. Datová sada RVL-CDIP, která čítá 400 tisíc obrazů rozdělených do 16 kategorií, a datová sada Tobacco-3482, která obsahuje 3482 obrazů v 10 kategoriích. Posléze byly představeny tři modely konvolučních neuronových sítí, které se lišily svou vnitřní architekturou a stavěly na rozdílných předpokladech. 

Následně byly představeny techniky, které slouží pro úpravu vstupní datové sady ještě předtím, než by se trénovala neuronová síť. Diplomová práce se následně zabývala teoretické stránce optimalizačních algoritmů, které jsou hlavní součástí procesu trénování a učení neuronové sítě. Také byly ukázány nepříjemné fenomény, které se mohou v procesu trénování naskytnout a které dokáží nepříznivě ovlivnit výslednou přesnost celé sítě.

V poslední části byly popsány provedené experimenty, jejich implementace a vyhodnocení. Výsledky jednotlivých experimentálních modelů byly poté zapsány do souhrnné tabulky, kde byly srovnány s dostupnými výsledky světových vědeckých prací. Nejlépe si vedla neuronová síť Hydra, která dosáhla klasifikační přesnosti přesahující 85 \%. Pro tuto síť byla také vytvořena demo aplikace, která predikovala pomocí uložené sítě Hydra správnou kategorii předloženého vstupního obrazu. 

Navržené konvoluční neuronové sítě v této diplomové práci nebyly vytvořeny se záměrem dosažení rekordních výsledků. Hlavním cílem této práce bylo prozkoumat různé techniky a možnosti konstrukce neuronových sítí, jejich optimalizačních technik a konkrétních metod pro klasifikaci skenovaných dokumentů. Pro dosažení lepších výsledků by bylo možné nahradit použité neuronové sítě v rámci této práce za modernější a úspěšnější neuronové sítě. Dále by bylo vhodné hlouběji prozkoumat a odstranit fenomén přetrénování, který se projevil v procesu trénování u více experimentů.

\endinput